張曉明抵港聽意見 涉立會「真空期」問題

港澳辦副主任張曉明已抵港，預料就立法會真空期問題聽取意見。資料圖片

全國人大常委會將於本月八至十一日在北京開會，預料將會處理香港立法會押後選舉造成的真空期問題。本報得悉，港澳辦副主任張曉明已抵港，料就真空期問題聽取意見。據了解，部分政界人士，包括人大政協已就此向中央表達意見。全國人大常委譚耀宗認為，真空期問題應以最簡單方法處理，但有現任議員被選舉主任裁決為不符合參選資格，若繼續延任有「尷尬位」。身兼港區人大代表的立法會議員田北辰則認為，立法會選舉押後一年，立法會應由原班人馬運作。

政務司司長張建宗昨於網誌指出，港府決定押後立法會選舉理據充分、當機立斷。他說立法會換屆選舉規模龐大，預期超過三百萬名選民於同一日內投票，會帶來引發非常高的病毒感染風險，強調這是讓政府確保選舉公平、公開及保障公眾健康的唯一可行方案，絕無政治考慮。由於新一波疫情很大可能持續一段時間，而冬季亦可能再出現爆發，加上立法會有重要的實質職能及年度處理事務周期，以及選舉亦需數以月計時間籌備及進行選民登記工作，因此把選舉押後一年是合理和符合公眾利益的安排。

張建宗指押後當機立斷

張建宗又說，政府認同和支持選舉主任就部分獲提名人士提名無效的決定，選舉主任是嚴格按照《基本法》、相關法例及法律意見，依法履行職務，形容是有理有據。他指出，有關參選人涉及支持香港獨立或以港獨作民主自決選項來處理香港體制；尋求外國政府或政治組織干預；原則上反對人大常委會制定《港區國安法》；表明無差別地否決任何政府提出的立法建議、任命、撥款申請和《財政預算案》，以逼使政府接受若干政治要求等。這些人不可能真誠地擁護《基本法》，因此不可能履行立法會議員職責。

雖然港府決定押後選舉一年，但有關真空期問題則須待周六召開會議的人大常委會決定。據悉，國務院港澳辦副主任張曉明已經抵港，預料會就立法會真空期的處理方法聽取意見。

譚耀宗：被DQ議員延任「尷尬」

港府全國人大常委譚耀宗贊成，在周六召開的常委會討論及決定有關方案，他認為，處理真空期問題，應該盡量簡單，但認為若現任議員被選舉主任判為不符合參選資格，但繼續延任會有「尷尬位」，人大常委會決定時，會全面考慮實際情況及相關影響。對於特首林鄭月娥早前表示，議員遭選舉主任裁定提名無效與延期選舉，應是兩套不同程序，他回應指，「這是特區政府的想法」，稱人大常委會要再開會討論，常委會是否這樣看是未知之數，「如果人大常委會作了決定，相信大家會尊重，因為已衡量及評估全面情況，如何符合基本法的有關規定和精神」，強調常委會會小心作出決定。

田北辰：應原班人馬運作

身兼港區人大代表的現任立法會議員田北辰認為，立法會選舉押後一年，立法會應由原班人馬運作，處理去年內提出但尚未處理的法案及撥款項目，要令這些法案及撥款有認受性，最好由原班人馬審議，即被DQ的人也應可繼續參與接着一年的審議工作。至於被DQ的人明年再參選會否被DQ，田北辰估計要視乎他們未來一年的言行舉止再決定。就算今年獲確認的人，明年再參選，都是要重新看一遍他們的言行。

太陽如常升起
毛EE:香港人勇武得過共產黨咩

淨係識極左嘅白痴仔
正呀喂

14 日隔離呢，去左邊？？

33類轄免之1

大晒呀，支那人就係帶菌者，唔識用zoom 既，亂咁放啲帶菌者黎播毒，屌佢老母

我估人大會搞bno問題

一早有哂準備
差幾時亮劍

臨立會一致通過

國安法聽完意見之後，咪立個最辣全球人類都可拉既法例，今次所謂聽意見，咪又係DQ

有時覺得共產黨仲勇武過你班港豬

一定要踢走埋啲被dq議員
要有咁核突等咁核突，加速

支持

呢家係真係大哂

比人鄧完冬菇仲咁厚面皮出黎

高調做 show ，可預期個結果一定係壞中之壞

有BNO既香港人全部自動取消香港戶籍

取消中國籍

同意，反正原班人都係建制話事。不如去盡d，加速。

太陽又照常升起

計我話，應該原班人馬，DQ咗既冇得做

張曉明好鍾意香港
連粵語都識講

有槍有炮有軍隊有警隊係人都勇武啦

立即收返香港特別行政區特權
建立香港市
由中央派員接管
取消特區護照
驅逐或禁錮持BNO反中亂港勢力
諗起都開心